台美軍事合作大突破 參院授權美艦定期停靠台灣港口

台美軍事合作大突破 參院授權美艦定期停靠台灣港口

根據《華爾街日報》的報導，美國參院軍事委員會（Senate Armed Services Committee
: ）29日通過年度《國防授權法案》（National Defense Authorization Act, NDAA），其
: 中一項條文明定美國軍艦可常規停靠高雄等台灣港口，預料將為美中關係帶來衝擊。
: Senate Panel Votes to Allow Navy to Call at Taiwanese Ports - Wall Street
: Journal (subscription)

: — Taiwan News show (@TaiwanNewsshow) 2017年6月29日
: 美國軍艦定期停靠高雄
: 這項條文出自美國參院每年進行審議的《國防授權法案》，這項法案旨在訂定美國的安全
: 政策及預算，依照條文，2017年美國參議院軍事委員會提出的2018年軍費開支為6400億美
: 元。
: 委員會以21票對6票的比數過這項條文，內容授權美國海軍艦艇「定期停靠高雄等台灣港
: 口，同時允許台灣船隻停靠美國太平洋司令部（regular ports of call by the U.S.
: Navy at Kaohsiung or any other suitable ports in Taiwan and permits U.S.
: Pacific Command to receive ports of call by Taiwan）」。
: 此外，美國國防部還將協助台灣發展水下作戰能力，並增強兩國戰略合作關係。
: 撼動中美關係
: 若這項法案經美國聯邦國會通過，將撼動美中自1979年建交40餘年來的「一中政策」（
: One China policy），根據《華爾街日報》的報導，目前尚無法得知中國駐美官員的回應
: ，美國白宮對執行此條文的態度也不明朗。
: 委員會成員共和黨籍的聯邦參議員柯騰（Tom Cotton）與現任美國國安會顧問麥馬斯特（
: H.R. McMaster）交好，他於巴拿馬宣布與台灣斷交後曾公開表示，誓言加強美國與台灣
: 各層級的關係，此舉也得到部分民主黨聯邦參議員的支持。
: 美國降低對中國依賴
: 傳統上，美國聯邦眾議院對於中國採取鷹派觀點，而美國總統川普在當選後曾表示重新思
: 考「一個中國政策」，但在就職後與中國國主席習近平通電話時又承諾，美國會信守一個
: 中國政策。
: 在上周美中首次外交安全對話時，川普曾在推特發文暗示中國已無能力處理北韓問題，且
: 在美國大學生溫畢爾（FredWarmbier）自北韓獲釋回美過世後，美國已然改變對中國處理
: 北韓核武問題的耐性與依賴。

百日限期快到

都無撚用,美國對台既態度已經一去不復返

反而日韓,甚至新加坡對宜家既美國黎講更加重要